\section{Coordenador do Curso}
\label{sec:coordenador}

O coordenador do curso de \imprimircurso \space é escolhido por eleição, tendo direito a voto professores e estudantes do curso. O coordenador do curso eleito é submetido à aprovação do Colegiado da FGA que solicita sua nomeação ao Reitor da Universidade. O início do mandato deve ocorrer, preferencialmente, antes do início do semestre seguinte à eleição.


O coordenador do curso tem mandato com duração de 2 anos, sendo permitida uma recondução consecutiva, desde que aprovada pelo Colegiado da Faculdade. Preferencialmente, a coordenação do curso será exercida por um professor da FGA em regime de dedicação
exclusiva e que possua o grau de doutor. O coordenador atual é o professor Evandro Leonardo Silva Teixeira.

O coordenador do curso tem a atribuição de garantir o cumprimento do projeto político pedagógico e zelar pela qualidade do curso, além de apoiar e orientar os alunos nas questões acadêmicas. No exercício dessas funções, o coordenador do curso de \imprimircurso \space é assessorado pelo NDE da \imprimircurso \space, por ele presidido e formado por mais cinco professores do corpo docente do curso submetidos à aprovação do Colegiado da FGA


O coordenador do curso é o responsável pelo bom andamento do curso, mantendo permanente contato com os alunos e com os professores, acompanhando de forma coerente e sistemática todas as atividades e questões que possam afetar andamento do curso. Dentre as principais tarefas do coordenador do curso, destacam-se as seguintes:

\begin{itemize}
	\item Elaborar a lista de ofertas de disciplinas consultado os professores das diversas áreas;
	\item Realizar atendimento individualizado dos estudantes, em particular, dos que se encontram em situação de risco;
	\item Gerenciar a matrícula em disciplinas e o posterior ajuste de matrícula;
	\item Analisar os pedidos de aproveitamento de estudos;
	\item Analisar as solicitações de equivalência em disciplinas;
	\item Gerenciar a contratação e as atividades dos professores substitutos.
\end{itemize}


\section{Núcleo Docente Estruturante - NDE}
\label{sec:nde}

O curso de \imprimircurso \space conta com um Núcleo Docente Estruturante (NDE). Este núcleo é constituído por um grupo de docentes, com atribuições acadêmicas para acompanhamento, atuante no processo de concepção, consolidação e contínua atualização do projeto pedagógico do curso. 

O NDE do curso de \imprimircurso \space tem a seguinte constituição:

\begin{itemize}
	\item Coordenador do curso de \imprimircurso;
	\item Cinco professores representantes das subáreas da \imprimircurso;
	\item Um secretário.
\end{itemize}


A tabela \ref{tab:membrosNDE} apresenta os membros do NDE para o biênio (2015-2016). Os membros do NDE do curso de \imprimircurso \space possuem um mandato com duração máxima de 2 anos, sendo permitida a recondução. Além disso, os membros são escolhidos de tal forma que todas as subáreas do curso sejam representadas. Atualmente, o curso possui um regulamento do NDE aprovado (ver seção \ref{sec:regulamentonde}) que estabelece as diretrizes básicas no intuito de orientar e regulamentar a atuação do NDE da \imprimircurso. 


\input{automotiva/tabelas/professores_nde}



